<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Startseite on EnDiKaU</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content in Startseite on EnDiKaU</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Nov 2024 14:25:49 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Grundlagen</title>
      <link>http://localhost:1313/basics/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 14:25:49 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/basics/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;verborgene-schätze-das-ungenutzte-wissen-in-kommunikationsdaten&#34;&gt;Verborgene Schätze: Das ungenutzte Wissen in Kommunikationsdaten&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;In unserer zunehmend digitalisierten Welt entstehen täglich riesige Datenmengen, die Unternehmen Zugang zu einem beachtlichen Wissensschatz bieten. Besonders Kommunikationsdaten sind durch die fortschreitende Digitalisierung rasant gewachsen und eröffnen Unternehmen neue, wertvolle Informationsquellen. Mit diesen Daten lassen sich fundierte Entscheidungen schneller treffen, Kundenbedürfnisse besser verstehen und Prozesse sowie Produkte gezielt optimieren. Zudem erspart die Automatisierung solcher Textanalysen erheblich Zeit, sodass Ressourcen effizienter genutzt werden können. Tagtäglich sammeln Unternehmen eine Vielzahl interner Textdaten, wie elektronische Personalakten, Produktbeschreibungen und Support-Tickets. Hinzu kommt eine Flut an externen Daten aus sozialen Medien, Online-Bewertungen und Nachrichten. Obwohl diese Daten ein enormes Potenzial für die Informationsgewinnung bieten, bleiben sie oft ungenutzt. Der Grund? Sie sind unstrukturiert und wirken dadurch auf den ersten Blick schwieriger auszuwerten. Während numerische Daten geordnet in Datensätzen vorliegen, sind Textdaten wie E-Mails oder Kundenrezensionen weniger zugänglich und komplexer zu analysieren. Für viele Unternehmen sind diese wertvollen Datenquellen zwar vorhanden, werden aber nicht systematisch erfasst. Dadurch geht ein enormer Wissensschatz verloren, der vielfältig genutzt werden könnte &amp;ndash; sei es zur Verbesserung von Kundenservice, zur Innovation von Produkten oder zur Optimierung interner Abläufe.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sentimentanalyse</title>
      <link>http://localhost:1313/methods/sentiment/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 14:25:49 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/methods/sentiment/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;einleitung&#34;&gt;Einleitung&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sentimentanalyse ist ein Verfahren der Data Science, das darauf abzielt, Meinungen, Emotionen und Einstellungen in Textdaten automatisch zu identifizieren und zu klassifizieren. Unternehmen setzen Sentimentanalyse häufig ein, um Kundenfeedback aus sozialen Medien, Rezensionen oder Umfragen zu analysieren. So können sie wertvolle Einblicke in Bereiche wie die Kundenzufriedenheit oder Markttrends gewinnen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;lexikonbasierte-sentimentanalyse&#34;&gt;Lexikonbasierte Sentimentanalyse&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;funktionsweise&#34;&gt;Funktionsweise&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die lexikonbasierte Sentimentanalyse ist die traditionelle Form des Verfahrens, bei der vorab definierte Wörterlisten, sogenannte Sentimentlexika, verwendet werden, um die Stimmung eines Textes zu bestimmen. Diese Lexika enthalten Wörter, die mit positiven oder negativen Gefühlen assoziiert sind, oft mit einem entsprechenden Gewicht, das die Stärke des Ausdrucks angibt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Test</title>
      <link>http://localhost:1313/case_studies/case_study-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/case_studies/case_study-1/</guid>
      <description>&lt;details class=&#34;code-fold&#34;&gt;&#xA;&lt;summary&gt;Code&lt;/summary&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;1&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/details&gt;&#xA;&lt;p&gt;hallo&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
